&emsp;
# 3.3 思路一：李代数求导
- 把增量 $\triangle$ 添加到李代数上
首先，考虑 $SO(3)$ 上的情况。假设我们对一个空间点 $\pmb{p}$ 进行了旋转，得到了 $\pmb{Rp}$。现在，要计算旋转之后点的坐标相对于旋转矩阵 $\pmb{R}$ 的导数，我们不严谨地记为：

$$\frac{\partial(\pmb{Rp})}{\partial\pmb{R}}$$


>导数定义
$$f'(x) = \lim_{\triangle x \rightarrow 0}\frac{f(x + \triangle x) - f(x)}{\triangle x}$$

&emsp;
本来我们想求 ：
$$\frac{d(\pmb{RP})}{d\pmb{R}} = \lim_{\triangle\pmb{R}→0}
\frac{(\pmb{R}+\triangle\pmb{R})\pmb{P}-\pmb{RP}}{\triangle\pmb{R}}$$

但是，由于 $SO(3)$ 对加法不封闭，即 $\pmb{R}+\triangle\pmb{R}$ 不再是旋转矩阵，而 `李代数` 有良好的加法运算，所以可以借助李代数和 `BCH` 公式完成求导。



李代数表示姿态，然后根据李代数加法来对李代数求导，把增量 $\triangle$ 直接定义在李代数上。


>$\mathfrak{so}(3)$ 的李括号
- 两个向量 $ϕ_1$， $ϕ_2$ 的`李括号`为：
    $$[\phi_1，\phi_2] = (\Phi_1\Phi_2 - \Phi_2\Phi_1)^{\vee}$$

&emsp;
>$SO(3)$ 与 $\mathfrak{so}(3)$ 的关系
- 由指数映射给定：

$$\pmb{R} = exp(\phi^{\wedge})，\pmb{R} \in SO(3) $$


>转换求导对象
- 设 $\pmb{R}$ 对应的李代数为 $ϕ$，我们转而计算对 $ϕ$ 的偏导数：

     $$\frac{\partial(exp(\phi^{\wedge})\pmb{p})}{\partial\phi}$$


     按照导数的定义与 BCH 近似公式，有：

     $$\frac{\partial(exp(\phi^{\wedge})\pmb{p})}{\partial\phi} =
     \lim_{\delta\phi \rightarrow0} 
     \frac{exp((\phi + \delta\phi)^{\wedge})\pmb{p} - exp(\phi^{\wedge})\pmb{p}}
          {\delta\phi}$$

     $$\qquad\qquad\qquad\qquad\ \  =\lim_{\delta\phi \rightarrow0} 
     \frac{exp((\pmb{J}_l\delta\phi)^{\wedge})exp(\phi^{\wedge})\pmb{p} - exp(\phi^{\wedge})\pmb{p}}
          {\delta\phi}$$

     $$\qquad\qquad\qquad\qquad\ \  \approx \lim_{\delta\phi \rightarrow0} 
     \frac{(\pmb{I} + (\pmb{J}_l\delta\phi)^{\wedge})exp(\phi^{\wedge})\pmb{p} - exp(\phi^{\wedge})\pmb{p}}
          {\delta\phi}$$

     $$\quad  = \lim_{\delta\phi \rightarrow0} 
     \frac{(\pmb{J}_l\delta\phi)^{\wedge}exp(\phi^{\wedge})\pmb{p}}{\delta\phi}$$

     $$\qquad\qquad\qquad\quad\ \ = \lim_{\delta\phi \rightarrow0} 
     \frac{-(exp(\phi^{\wedge})\pmb{p})^{\wedge} \pmb{J}_l\delta\phi}{\delta\phi}
     = (-\pmb{Rp})^{\wedge}\pmb{J}_l$$

     - 第二行的近似为 $BCH$ 线性近似
     
     - 第三行为泰勒展开舍去高阶项后近似
     - 第四行至第五行将反对称符号看作叉积，交换之后变号。
     
     于是，我们推导了旋转后的点相对于李代数的导数：

     $$\frac{\partial(\pmb{Rp})}{\partial\phi} = (-\pmb{Rp})^{\wedge}\pmb{J}_l$$

     不过，由于这里仍然含有形式比较复杂的 $\pmb{J}_l$，我们不太希望计算它。而下面要讲的扰动模型则提供了更简单的导数计算方式。